求英文作文評語

Topic: Some people believe that it is good to share as much information as possible in scientific research, business and the academic world. Others believe that some information is too important or too valuable to be shared freely.

Discuss both views and give your own opinion.

(1) People have different views about how we should spread knowledge. (2) While some think that all research or reports should be published for free, I believe that the owners of these achievements have rights not to reveal their secrets to the public.

(3) There are various reasons why people support the idea that everyone should be able to get whatever they want to know freely. (4) They may assert that when all scientists work together as a group, then this will improve the depth of their research. (5) From a personal perspective, if we are allowed to gain information directly from the legitimate organisations, then it will enrich our knowledge. (6) On a social level, when companies are given a chance to legally borrow technologies developed from a university or a scholar, then it will help them create better products.

(7) In spite of these arguments, I believe that some scientific discoveries, academic achievements or business secrets are too crucial that they should not be shown to all citizens easily (Peter was so sad that he cried). (8) For instance, the ingredients of Coca-Cola are purely its company's own property. (9) The founder might have invested a large amount of his time and cash in creating the cold drink that we love. (10) If a firm wants to make soft drinks and they can take the formula effortlessly, then I think it is unfair to the famous soda maker. (11) In my opinion, if you want to learn another person's tricks that sustain his or her living, then you will need to pay a reasonable price for them.

(12) In conclusion, although it might seem reasonable for us to study others' techniques, skills, or research without giving them money, I personally prefer the current system in which learners have to spend money on certain information they want to know.

Level 5*

16/21

你覺得差邊先有星？

4

補billy Ng?

no

rubbish billy

幾公正幾好 但係如果要再好d 要參考多d 外國article 有d 用字都唔係太準同埋有部份位置比較冗長

工整

16-17/21

補kenneth ？

我想知道係邊part出事？

曾經補過，好廢

其實每part 都幾好 但就係未到最好所以去唔到5** 有d 句子係grammar 岩但睇落有d odd
同埋content 可以再好d elaboration 可以多小小

我自己都唔係好識作文btw

成篇文都係SVO結構，大部份句子都用代名詞開頭，好多if clause, 好鍾意用then, 例子流於表面，一眼就覺得係學生作文而唔係一篇“文章”，高分極有限

想問下如果要勉強用一d好複雜好高深的句法咁咪會弄巧反拙？

寫兩句大家交流下

Research, be it scientific, business or academic, can take years to conduct. However, it is not only about the time that is spent on it. Meaningful research requires talent, determination, and in cutting edge areas, luck.

Given the aforesaid resources that are put into it, should the result of research be published freely? There are contrasting views. In this article I shall explore the arguments of both sides. I shall also explain the reasons why I believe free and unconditional publication of research results is a bad idea.

會，但唔用SVO 唔代表要變到好高深啫, 好多句式其實你成日見只係無諗過要用

最簡單participle 開頭已經係一個變化

見過不代表100%確保自然寫到嘛，大致個方向就係寫到自己100%識用的句法和生字，寧願簡單也不要錯的方向

這個幾好啊

我感覺大概係16/21左右 建議樓主句子可以多d 變化 可以睇多d報紙睇人地點寫article 好有用

利申：當年part A 21/21 part b 20/21

其實好難以DSE準則評分，因為條題目根本唔似DSE。DSE好多時考埋你識唔識文體，以及相應嘅措辭、語氣要點寫。你最好用返pastpaper題目作文。另外如果係作Part B，內容就太少。

至於collocation、style呢啲真係要慢慢浸，但你起碼叫做on the right track，無用太多stock phrases/clichés。High grammatical accuracy, sentence pattern可以再豐富啲。

你所有嘅"Then”根本完全唔需要，加咗令我默讀得唔順。

中學生寫成咁算係中上品。

內容太少，都冇乜你認為唔應該share既points

IELTS

哦咁唔怪得

有Then字咩？

沒野啦，if a，then b的句法

唔洗下下用嘅。下下用文氣唔夠一氣呵成。平時spoken language就冇乜所謂

想請問下可以用邊d代替好d？

I mean 個"then"字

Conditionals唔需要then

用下if a, b will xxx都ok？type0 1 2 3

用Conditionals type幾多都無問題, 只係唔需要加then, 更加唔需要獲獲都加。

好的thx

5/7
5/7
6/7
--16/21

利申:5**

用多啲complex sentence structure
唔使咁快驚弄巧反拙
覺得你啲arguments唔夠deep
同埋counter arguments寫得太少
建議字數+

另外用then/it/its有時用得好突兀

level 4 ，太多廢話

留名學習

唔好理補習老師啲所謂技巧，以讀者角度睇下啲句子冗唔冗長

沒用補習技巧

你係覺得哪裡太長？

(3) There are various reasons why people support the idea that everyone should be able to get whatever they want to know freely.
例如你哩句，用咗22個字講廢話。呢句仲要位於thesis statement嘅位置

咁你覺得點改好d？

They may assert that when all scientists work together as a group, then this will improve the depth of their research.
用nominalisation 代替，因果關係用 then 唔好

People support the free flow of information/knowledge/... for various reasons

咩來？

個人覺得如果唔睇內容寫得唔錯
英文能力唔差 加油

教你一個快進步嘅方法，
（1）去睇一篇好嘅academic article,然後定一個題目，再照足篇article嘅sentence structure 寫
（2）用兩星期寫一篇你100%覺得會21/21嘅文
（3）好嘅文章係用好少好少嘅字數清晰地帶出豐富內用

內容*

你一直唔敢用咪一直停留喺F4嘅程度囉，你唔用過就永遠都唔會識用，唔通有野係一見到就即刻100%識？你學subject verb agreement 錯左幾多句先學識呀？唔通又係一見到就識用？ 寫篇文上黎問評語都唔敢試新野，咩叫固步自封就係呢啲啦

睇多啲academic 嘅文作參考，盡量唔好睇5**範文，唔夠好的

最大問題係好多位用太多字黎講一個好簡單既意思，而且每句都一定要用鬼死咁長既Complex sentence，搞到成篇文個節奏好差。 除左（１）同（８）好似每句都坐底有兩個ＳＶＯ，咁樣其實睇到好辛苦，果陣中學生賣弄既味道會重。唔駛下下都I believe that, I think, then I think...鬼唔知係你既idea咩，直接講啦

盡量用返你D字，有Ｄ位我會咁改

(4) They may assert that when all scientists work together as a group, the depth of their research will be improved.

(7) In spite of these arguments, I believe that some scientific discoveries, academic achievements or business secrets may be too crucial that they should not be shown to all citizens easily

(10) If a firm wants to make soft drinks and they can take the formula effortlessly, then I think it may bring unfairness to the famous soda maker.

我自己寫可能會係咁

(4) Some believe that the free flow of knowledge may bring scientists together, improving the depth of their research.

(7) With these being said, the free disclosure of some kinds of information may cause injustice to certain groups or individuals. (Scientific discoveries, academic....)

(10) Therefore, It will be unfair to the soda maker if all companies are allowed to use the formula for free

仲有，寫文要objective，唔好用i think that , you will xxx 哩啲，用字要小心，唔好用ridiculous 類字眼

明白了，thx

因為篇文要講你支持哪方

7.5

同ching啲文筆差唔多 入黎學下野

求4-5姐

要寫支持邊方都唔好咁寫，請相信我。

咁應該點寫會好d？

要做到唔ｒｅｄｕｎｄａｎｔ要多ｄ將 SVO轉用一個名詞表達，同埋學識用ｇｅｒｕｎｄ ｐｈｒａｓｅ去表達。例如將咩people get information whenever they want寫做free flow of information，同埋"improving the depth..."

另外特別係ｔｏｐｉｃ ｓｅｎｔｅｎｃｅ，ＳＶＯ邊樣做Ｓ係好重要，例如(4) 果度the depth of their research 擺頭直接好多。

好似係

樓上好多人話你篇文5*，但係呢篇文絕對唔值5*，要有心理準備。

樓上有絲打都俾咗例子你

dse 黎講內容深度差, 賣弄味重, 我唔熟dse但係會俾4我諗

如果係IELTS呢？這篇文係IELTS題目來

可能6.5，唔熟ielts

你嘅perspective係subjective但evidence係objective
所以論據唔好用i think
其餘內容注意下
可樂材料梗係自己
你應該講緊recipe?
同埋文句可以再改順啲
要自己讀上口係順口嘅
詳細唔講
懶得逐句改